<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://xfine10.github.io</id>
    <title>言寺</title>
    <updated>2022-05-23T04:46:30.512Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://xfine10.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://xfine10.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>非圣人，不屑为坏人，是枚好世间一切美文，美酒，美色的俗人。</subtitle>
    <logo>https://xfine10.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://xfine10.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 言寺</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gmail自定义 NameSilo域名邮箱]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/gmail-zi-ding-yi-namesilo-yu-ming-you-xiang/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/gmail-zi-ding-yi-namesilo-yu-ming-you-xiang/">
        </link>
        <updated>2018-06-30T02:12:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大家都想要一个与众不同的邮箱地址，除了个性外，还能更好的保护个人隐私，但很多方法都不能从根本上杜绝源头，比如gmail 采用用户名后添加“+”号和字符串，来预防垃圾邮件。</p>
<p>既然大家注册了域名何不如这样做呢？利用域名供应商提供的电子邮件转发，将域名邮箱地址重定向到一个常用的邮箱，这些域名邮箱可以用来账号注册，杜绝垃圾邮件或者预防用户账号泄露。不多说直接上教程:<br>
##域名服务商设置邮箱转发</p>
<p><a href="https://www.namesilo.com/account_domain_manage_email_forwarding.php">NameSilo</a>域名管理页面， 如图进入Email Forward设置页面，Email填邮箱名，Forwards to填自己需要转发的Gmail邮箱。<br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154591235.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154613576.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>##添加邮箱解析，设置MX记录</p>
<p>在<a href="https://www.namesilo.com/account_domain_manage_dns.php">Manage DNS</a>管理页面设置MX<br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154652282.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
设置MX记录。使用NameSilo 默认的MX记录。接着设置 SPF 记录，以防止被仿冒。使用以下值创建新的 TXT 记录：在值/应答/目标字段，输入** v=spf1 include:_spf.google.com ~all**。保存此记录。设置好后如下图:<br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154672427.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
到此域名服务商设置邮箱转发完成。<br>
##添加Gmail别名邮箱<br>
进入<a href="https://mail.google.com/mail/u/0/#settings/accounts"> Gmail设置</a>账号设置页面，在<strong>用这个地址发送邮件</strong>选项，点击<strong>添加其他电子邮件地址</strong><br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154731736.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
添加域名邮箱<br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154745090.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>设置好域名邮箱地址，接着设置SMTP服务器。SMTP服务器填 <strong>smtp.gmail.com</strong> ，用户名填自己的Gmail邮箱账号，密码填写邮箱密码，开启两步验证的账号需要<a href="https://myaccount.google.com/apppasswords">生成专用密码</a>。</p>
<p>添加帐号保存。</p>
<p>随后Gmail会收到确认邮件，点击链接确认申请，或者复制链接打开填入确认代码验证，验证成功，即可。<br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154786549.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154796616.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
在Gmail账号设置页面将刚才添加的邮箱地址设置为默认地址即可。到此域名邮箱转发设置完成。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[红顶商人：官？商？]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/hong-ding-shang-ren-guan-shang/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/hong-ding-shang-ren-guan-shang/">
        </link>
        <updated>2017-02-26T14:30:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>##读——高阳《红顶商人胡雪岩》<br>
　　无事不可生事，有事不要怕事。一切都是假的，靠自己是真的，人缘也是靠自己。<br>
　　断续花近三个月看完高阳著《红顶商人胡雪岩》，将其发绩与没落描写得淋漓尽致，一个人的大起大落不过如此。<br>
　　出道之始其以学徒身份敢予他人重金的风投，可见其眼光远大，胆略过人，心思缜密更是其长，大抵是今许多成功学所言——细节决定成败。其人情世故练达，加以谋划运用，在其商旅有助推之力。本身的能力是成功的首要，并不能忽视他人格中厚道的一面，虽不能称其完人，至少是个达人。<br>
　　在其商业帝国形成的路上有这么几点是不可否认的：<br>
　　1.政商不分家，在重农轻商的古代要在商业上有所成就，政府的庇护必不可少，胡结交王友龄、左宗棠是其成功的因素，加之晚清末年的捐官制度，其以商人身份做官，虽无实权却在其商道上大开方便之门。在中国无论从事各行各业，政府的支持，必不可少，简言之政府背景，政府的路通了，一通百通。<br>
　　2.商场如战场，用人如用兵，其用人，不具一格，只要能为我所用，取长不取短，把自己所需要的人才，尽其才，其用。所谓将雄雄一窝，兵雄雄一个，善于用人，借人成事。人才运用得当，自身也可轻松百倍。<br>
　　3.福祸相倚，无论其富甲一方，骄奢淫靡，其还能保持平常心对待失败后的残局，无论成败，活着就好，人生不就一呼一吸之间吗？坦然对待得失，许多东西生不带来，死不带去，如歌所唱：是非成败转头空。<br>
　　胡，功过是非自有评论，个人对其与同是红顶商人，人称“云南钱王”的王炽相比，更认同王的理念，<strong>经商，治家更须：明义重德。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[岛]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/dao/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/dao/">
        </link>
        <updated>2016-06-30T14:30:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="读岛上书店原来心灵鸡汤可以这么写">读——《岛上书店》，原来心灵鸡汤可以这么写？</h2>
<p>你最喜欢哪本书？<br>
　　海子，顾城。<br>
　　一个爱好阅读的卖书人A•J，如岛，与世隔绝，目中“无”人，他将自己封闭在一堆无人问津的书籍中，孤僻而傲慢。而我看到的是他的无力，无力保持初心，无力挺直傲骨，害怕世俗挖他的心，拆他的骨，所以孤独而又害怕失去自己。壮年丧妻，独守书店，生活潦倒，雪上加霜价值不菲的书被盗，这是怎样的混乱不堪？<br>
　　此刻，我如他一样混乱，他不愿意接受失去爱妻的现实，而我，却无法接受整个现实。从未妥协，从未将就，就那么一次的内心愧悔，做下的决定导致今天的泥淖，找不到哪怕是一根稻草，救命。一直来都只有我自己，从来不曾有过孤独之外的其他，我也不信生命中会出现妻姐伊斯梅、 警长兰比亚斯、出版社女业务员阿米莉娅……为我荒芜的生活带来了转机。陪伴我的是孤独，书中的救赎与爱，骗鬼去吧！我会选择坚持，也许会出现玛雅，但如果坚持不下去了，找个自认为幸福的死法结束这一切，海子，顾城他们会原谅我吧？<br>
　　我是作品全集？<br>
　　我是长篇小说？<br>
　　到了最后，我是短篇小说。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[向死而生]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/xiang-si-er-sheng/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/xiang-si-er-sheng/">
        </link>
        <updated>2016-04-22T14:30:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>##读——阿图•葛文德«最好的告别：关于衰老与死亡，你必须知道的常识»</p>
<blockquote>
<p>人是为活着本身而活着，而不是为了活着之外的任何事物所活着。——余华</p>
</blockquote>
<p>包括死。人，对于死都不愿谈起，如洪水猛兽，退避三舍。中国传统文化里连小孩的无知说起“死”长辈都是不允许的，记忆中第一次面对亲人的离去是小学时舅舅的病逝，所有人的悲痛并不能换来逝者的复生，最终不过是一堆黄土，一切，被出殡那天的大雨冲得烟消云散，成空。熟悉的亲切感随着那堆黄土上长起的野草野花而枯萎。<br>
　　生，死在一呼一吸间。活着，有无数的可能性，大山深处的老人穷其一生摆脱不了贫瘠的命运，战火纷飞的中东地区枪林弹雨中弥漫的是担惊受怕，经济发达的北美欧洲国家最终也不能逃过生老病死……我在一个贫瘠的山村长大，祖辈都是农民，曾祖父知之甚少，爷爷一个地道的农民，体魄强健，年轻时曾到周边各省贩卖铁锅，一时曾跨入地主之列，无奈敌不过土匪的铁拳，只能本份在黄土里刨食，娶妻三任，最后一任妻子也就是我的奶奶为他生下三男一女。儿时记忆里：他身材高大，一只眼睛失明，经常戴着一顶帽子，脸上四季都穿着自己亲手做的草鞋，终年和贫瘠的土地斗志斗勇，似乎这就是他的全部，对他而言，每天的农作也是美好的时光，直到因为行脚医生误开药方而结束了他平凡而精彩的人生。人，注定了会死亡的时候，只有努力去活着，才能在死亡的阴影下彰显活着的意义。正如古希腊的西西弗斯，当注定了他推石头上山结局永远不会改变，但他永不停歇的推石头本身恰恰是他面对强大的命运时的全部尊严和全部意义所在。而爷爷推的不是石头，是他和奶奶的生活，他在泥土里推着生活到最后一刻才停下，再苦难，活着就好。<br>
　　 一度曾写下遗嘱，关于死后:不立碑，不写墓志铭，若有需要可捐献器官，遗体火化，在老家起风的山巅扬起一部份，在清澈的河流撒一部份。生不带来，死不带去，回归自然。只愿活着，平静，祥和，像一株花，盛放，凋零，枯萎。</p>
<pre><code>    “以笑的方式哭，在死亡的伴随下活着”
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时光从指缝间流走]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/shi-guang-cong-zhi-feng-jian-liu-zou/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/shi-guang-cong-zhi-feng-jian-liu-zou/">
        </link>
        <updated>2014-12-29T14:30:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一夜寒风袭过，落叶也零零落落，惜别2014，迎来2015。回望这一年，肩上这把枷锁仍未把我从痞子变成所谓的常人，痞子还是痞子，所有人都给我贴上痞子的标签。时光飞逝，从指缝间悄悄流走，我们却面无表情，麻木的看待这一切。一年，不长不短，我变了，时间像沾满血迹的铁链，把我锁住，紧紧地勒住我的心，让他什么也想不了。一年，不长不短，我真的成熟了，变得不再去说那些年少轻狂不知天高地厚的话。<br>
　　时光，在照片里悄悄泛黄，男人应该去闯，为了梦想为了自己的前途。但是我感觉我闯累了，这里并无激荡坎坷的经历，只有年复一年反反复复的乏味的日日夜夜。一只向往海啸的巨鲨怎能在鱼缸里安稳的生活？一只向往狂风的雄鹰又怎能在鸟笼里静心进食。时光真的是一把杀猪刀，改变我的并不是这里的条条框框，而是时光的碾磨。<br>
　　时光，在汗滴里悄悄蒸发，用文字书写悲欢。<br>
##活着，不能承受的生命之轻<br>
　　 我二十五岁，可笑的是我面对了人生的第一次手术，在生命无常的时代里我常扬言自己不活够120岁绝不舍得死，在医院看到太多疾病与痛苦。生老病死，佛教徒说不过是灵魂的轮回，我想生命是独一无二的；也是在这里感受到人世冷暖，有亲人朋友的照顾与问候，也有人冷眼旁观，在这些时间里我最感谢的是那个任性的表妹，纵然我们矛盾频发，但她却对我关怀备至，陪我走过感情低潮，正如她玩笑说让我追她一样，我们仅仅像小孩子，对她最深刻的印象仍是小时候，也许只有血缘是最不可分割的关系。生命如风中的蜡烛，不是燃烧完最后一点星火，就是有狂风中熄灭。对待生死，我以旅行的心态对之，尽量看更多的风景，走更多的路，爱上更多的人和物……<br>
##少有人走的路<br>
　　躺在病床上思考了太多，人生苦短，有梦就该醒来圆梦，年少的梦想还差一个骑行西藏。当我在病房和表妹说了计划之后她竟然表示支持，这得益于我们经常谈论去哪玩有很大关系。做计划看攻略，准备物资，前期的体能训练……一切都有序展开，这一路的成行少不了身边人的支持与鼓舞，远在深圳的G友+Edwin chen 送了陪他进藏的驮包，骑友加G友+alans cheung 给的骑行日志及建议，表妹送的头盔，以及在单位“借”的许多备品配件……这一路，用自己的坚持与勇气从众佛脚下走过，虽未绽放心中的莲花，却也获益匪浅，佛说我应多习佛教典籍以平息骨子里的暴戾与前世的杀戮，感谢所有愿意指点迷津，不吝赐教的人，感谢拉萨最后一夜大昭寺前教我念经打坐的喇嘛。我只是个凡人，路还长，但不平凡。<br>
##情人<br>
　　活佛仓央嘉措说：不负如来不负卿。他是个多情的人，我也是。不论年初医院深夜的探望，还是骑行路上不道德的涂鸦心声，抑或众佛前的表白，一切都是我执造就，而今愿各自安好，请佛作见证！路上的爱情总让人称道，与你的相遇许是佛的赐福，此生执手两情相悦，且行且珍惜，请亲友见证祝福！<br>
##2014，我想和这个世界谈谈<br>
　　 前两天看到国外媒体报道：中国总体GDP已超越美国。但我上网发现墙越来越高了，国人眼里的Big Xi（但愿大家不要看成Bug Xi），整风肃纪，打老虎打苍蝇，强硬宣布东海南海主权，外交尽显大国风范……在最近的联合国人权大会关于东朝鲜人权问题的投票中，一只沾满鲜血的手投了唯一的反对票，这只手来自西朝鲜；香港占中的故事会不会在教科书里写得风花雪月，不得而知……太多情节“不忍卒读”。身边的人不是麻木不仁，就是冷眼旁观，甚至趋炎附势，多少应了我那句：一朝天子一朝太监，可悲的是太监永远是太监。庆幸自己能坚持做自己，每天都给自己洗洗头总比被洗脑好，凡事有自己的判断，多疑多问，万不可失去良知，助纣为虐；多读书，多思考，纵不能如竹林七贤隐于山野，但也要闲看云卷云舒，品酒试茶，阅书临帖，鼓琴赏花，游山玩水，访古寻幽，为善布施……在这里我学会了如何利用利刃和子弹杀人，但我始终知道有可为有可不为，切勿成罪恶的推手。我会干好自己的工作，并知道为什么要干，在为谁干。我不是小丑，有自己的想法，不会任人摆布，只为观众的开怀一笑。我只想自由，做自己想做的事，挣自己应得的钱。用自己的能力换取别人的信任，为自己而活。<br>
　　时光，在皱纹里悄悄厚重，是啊，故事也是一样，经历也是一样，时间越长，越显得厚重，越不堪回首。盔甲再重也无用，伤疤厚实才能防身。只有经历的事一遍一遍的伤了自己，长疤了才知道疼，我在这个炼狱里，经过了一阵阵的刺痛中学会成长，但我从这针针刺痛中懂得了世事铅华，明白了有些事有些人，想想就心酸的，就让时光带走他，让他在麻木中悄悄流走，悄悄泛黄，悄悄蒸发，悄悄变得厚重，最后沉淀。<br>
　　以时光为径，共赴2015。<br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649154184515.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[漫溯时光里，我的国]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/man-su-shi-guang-li-wo-de-guo/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/man-su-shi-guang-li-wo-de-guo/">
        </link>
        <updated>2014-09-12T14:30:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不经意间<br>
熏香的风轻匆路过<br>
木质窗扇吱呀吱呀地晃动着<br>
阳光透过干净的玻璃<br>
洒在落满灰尘的窗台<br>
我眯起双眼<br>
在我的国<br>
把那熟悉的记忆<br>
仔细聆听</p>
<p>想揉碎时光<br>
塞进伤口<br>
止住细小却尖锐的疼<br>
干净透明的杯子安静地在桌子上<br>
在我的国<br>
飞鸟飞过留下明晰的痕迹</p>
<p>空气中倏忽而过的丰腴的香气<br>
悄然飘散<br>
一种莫名的情愫暗自生长<br>
在我的国<br>
对岸与我隔了一江春水</p>
<p>抬头的瞬间<br>
仿佛看到存在于某个年代的熟悉的笑脸<br>
晶莹的瞳仁<br>
闪亮的星光点点<br>
手中的笔迹戛然而止<br>
笔杆的影子被光线拉长<br>
在我的国<br>
树木的枝桠浅谈地绿了</p>
<p>单车很久没有骑过<br>
歪了头安静地站在老旧角落<br>
掉了漆的地方裸露着斑驳的锈迹<br>
像极了时光流淌过的痕迹<br>
温柔却蚀骨三分<br>
在我的国<br>
昆虫鸣叫着飞去</p>
<p>天空里仿佛走失了什么<br>
又仿佛没有什么离开过<br>
空气中时光在缓缓流淌<br>
我用双手掘起馨香温热的泥土<br>
将自己亲手埋葬</p>
<p>时光舒缓慵懒地流动着</p>
<p>我的国<br>
静谧着<br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649153348433.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[把最好的自己留在最美的时光里]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/ba-zui-hao-de-zi-ji-liu-zai-zui-mei-de-shi-guang-li/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/ba-zui-hao-de-zi-ji-liu-zai-zui-mei-de-shi-guang-li/">
        </link>
        <updated>2014-07-11T14:30:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>每个时段，每个角落，都有故事发生。这些故事仿佛发生在昨天，可能明天还会发生。但，这又有什么关系呢？我忽然明白自己想要的是什么。诉说未来是在欺骗别人，沉湎过去是在欺骗自己，过艰难却坚强的生活。珍惜当下，最美的旅途时光，用一颗不浮躁的心，温柔相待，就总能感受到属于自己的温暖美好。十九天的骑行，让我经历了太多的不美好，却让我领悟了太多的美好，足以让我把最好的自己留在最美的时光里。</p>
<p>##从一切反思开始<br>
　　在无数次憧憬，无数次白日梦中，在我不清楚未来究竟该如何之时，躺在病床上的我决定实现自己的最后一个青春梦想，于2014年2月做出了人生中一个重要的冲动决定——骑行西藏。我需要把最后一次冲动尽情释放，不然就真的老了。有些事情现在不做，一辈子都不会做了。<br>
　　我与许多准备骑滇藏、川藏的骑友一样，面临着装备、体能、路书的压力，迷茫到不知所措，惶惶然而不可终日。恐惧着一切的未知，深怕一步走错便不可覆辙。于是，中学时期的梦想便在这时从封存已久的记忆中跳跃出来，膨胀着坚定着骑出去的信念。我是那种骨子里就透着一种不安分，想做就做的人。因为还年轻，年轻就是资本，把青春用来奋斗、追寻总比浑浑噩噩渡日来得好。　　　<br>
　　 想归想，到实际生活中却又是另外一回事。犹记得刚出院为准备体能第一次跑步时，胸腔中撕心裂肺般的疼痛，即使有些喘不上气，也不敢大口呼吸，深怕牵扯到神经末梢。那种疼痛便是我出院伊始最深刻的记忆了。<br>
　　看攻略，买装备，练体能……攻略做了改，改了又改，最后决定摒弃攻略，自己走，去体验路上的一切未知与惊喜。装备选了换，换了选，大抵自己就是个负债累累的穷人，从不知理财，囊中空空如也，看好的车一看价格只得放弃，退而求其次选了美丽达公爵600，其他装备也只能网购或者将就现有，至今依然记得那件迷彩雨衣，一路它为我遮风挡雨。第一次买了车从昆明骑回单位，刚骑出车店不久遇到一个小坡竟然骑不上去，在十字路口蹬了数次未果，在指挥交通的阿姨一脸茫然中只得推上坡去，30KM骑了近2小时，中间还脱链一次。练习爬坡，磨破了皮，流出了血，才真正感觉到骑车的不易，但也从中欣喜地发现了自己一点点地进步，从流血流汗中体会到了骑行的乐趣。　　<br>
　　 练习的时间一共没超过200KM，次数不超过5次，其中在没有灯光的情况下夜骑两次，其中最大的收获莫过于坚持。凡事只有努力地坚持了，所付出的劳动终会开花结果，给你一个答案，给自己一个交待。时间对所有人都是公平的，穿过岁月长河，历经坎坷迷惘，总会找到真正的自己。休假，出发，拉萨我来了！　　　<br>
　　终于，无论是多么畏惧，多么忐忑，我还是踏上征程。丽江火车站的清晨，当太阳升起时，我静静地出发了。和预想的是有些出入，没有豪壮的誓言，没有朋友的送行，有的只是坚持到底的信念，我就这样上路了！我安静地踩着踋踏，对路程没有概念，对时间没有概念，对脚下的路没有概念，但却要走下去。回望四周的苍茫竟衍生出“箜篌别后谁能鼓，肠断天涯”的凄凉。</p>
<p>##在行走之间，且行且惜　<br>
　　大自然的美景是上天无私的馈赠。放纵自己的身体，把呼吸调整到和车轮和自然同一个频率，静下心来，用耳朵听，用眼睛看，一整个世界的风景都会为你盛开，为你绚烂……路上的天空格外的蓝，高原的夜星星格外的好看。在想一个人的时候，在车轮滚滚向前的日子里，静看天边的云卷云舒，春风微醺，是一种分外美好的事情。仿佛回到中学时代，在学校后的小山坡上，约三两好友于晚间无所事事，天为被、地为床、头枕芳草之中，仰望星空一样，心情平和，身边充盈着自由，与天地交换着清新……<br>
　　每一天都是从清晨骑至傍晚甚至午夜。而你此刻的车轮又停留在哪儿，是高山还是低谷，你的心情，是快乐还是忧伤，是波澜不惊还是亢奋不已？玉龙雪山、白马雪山、梅里雪山、东达山、拉乌山的大雪，将我的小世界映衬得分外明亮。盐井到芒康，八宿到然乌，通麦到鲁郞的夜骑，东达山、觉巴山的雪骑，还有不计其数的雨骑，上坡下坡，总之一路狂骑。金沙江、澜沧江、怒江、玉曲河、尼洋河、拉萨河、雅鲁藏布江……大大小小的河流；然乌湖、安木错湖、羊湖……形形色色的湖泊；雨、雪、冰雹、江水、湖水……本是同一种物质，却有那么多的形式，就如同人有很多面孔一样，在路上，遇到最好的自己和最好的你，我们，在路上，你在哪，还好么。<br>
　　 骑车的世界很安静，只有连续的踩踏声“嗒嗒”个不停，呼吸不知不觉中也变成这个节奏，便觉得与这个世界融为一体了。听着骑友车轮滚滚向前的声音，表情宁静而安详，不时嘴角会有温暖的笑容。他是梦见谁了吗？在梦中与久违的人儿相遇了吗？还是遇到了最好的自己？那就多骑一会儿吧，切莫辜负了这番轻轻浅浅的情意。安静的风景，安静的心，安静的时候请把我忘记。　　<br>
　　高原的春天似乎来得格外的慢，单衣是不够的，风衣也还是有些微热，抑或是我的风衣质量太差的缘故吧。在一场酣畅淋漓的春雨过后，世界仿佛被上帝施了魔法一样，不经意间绚丽缤纷了起来。绿中带着生命力娇嫩的草儿，柳树开始抽出了丝条，一簇簇不知名粉中带紫的野花……一瞬间世界便多彩了起来。蓦然想起似乎已多年没有注意这春了。高墙里的生活蒙住了我欣赏美的眼睛，人生少了一些生命的气息。　　<br>
　　每个人都在为到达终点忙得不知所措、踏频匆匆。中途休息吃饭，也只是匆忙扒几口饭、喝几口水、玩会儿手机，也许大家都在不停的发微博，聊微信，他的喜悦便又散到了全国各地，片刻休息后便又开始了新的征程。不知是不是因为审美疲劳的原因，感觉路过的风景愈发平淡了，我想大抵是最美的风景在前方吧。刚开始那时候那种期待美景、憧憬未知惊喜，要抵达终点的迫切心情早已了无踪影，更多的只是一个人默默向前的坚定与向往，以近乎祭奠的形式来悼念逝去的青春。嘘！别说话，安静的骑车吧。<br>
　　突然间，发现了近乎幼时记忆中幻想的西藏，不禁有些眼眶湿热，有种老泪纵横的感觉，矫情是矫情了一些，但却是内心真实的情感。感谢路上的那景，那人，那事，和那传说，更应该感谢我自己。在我步履蹒跚未来迷茫中，及时地停住了脚步，去找寻多年前就已失去的自己。虽然以后还是要不可避免，但因在这些时光中更加认清了自己，心中不免多了几丝底气，让自己在以后的日子里，不再那么惶惶然了。有些记忆，虽然时间久远，但是余味犹存；有些风景，已然惨白，但惊喜仍在。特别是在某些时刻，能够像是对你诉说些什么，时光飞逝，静静回味……</p>
<p>##布达拉宫下，我不是信徒<br>
　　我到底想要什么？当我身着一身疲惫，满脸沧桑，有些灰头土脸地看着雄伟的布达拉宫时，我不禁黯然地问着自己。仿佛昨天的一句玩笑语，今天我便切切实实地站在这里。即将结束，我的旅途。各种喜悦、激动和期待都被那一丝平静联起来形成一种莫名的情感。熟悉却又久违的迷惘：我来这里做什么？我到底想要什么？思绪并没有飘散的太远，眼前的这一切不就是我梦寐以求的吗？这一天我等了整整7年，心里忽然而来的温暖夹带着慰藉，仿佛我想要的正一步步走来……<br>
　　想想那，路上日子，像褪色午夜残片，一切是那么平静，无惊无喜。拉萨的生活有些单调乏味，早上、中午、下午、晚上、日出、日落、昨天、今天、明天、后天，任凭岁岁年年。每天重复的围着八角街不停的转，像虔诚的信徒，把外界隔绝，让自己跟着仓央嘉措的脚步回到如来和卿的身边。这时候，就得自己去找一些乐子。购物我是不喜欢的，也许是自己囊中羞涩的原因，也许从小就厌恶出行在身上带东西，搞得自己负重前行、步履蹒跚的情景，始终是提不起兴趣。　　<br>
　　自诩是个虔诚的信徒，一路有寺庙就进，遇佛就拜，来到拉萨大小召寺、色拉寺、木如寺……这么多寺庙一个我也没有去过，拉萨的最后一夜，在大召寺前独坐静思，一喇嘛来到旁边席地而坐，虔诚地念经诵佛，从未如此近距离地打量一个僧人，他是那样的安详自在，那一刻感觉他就是佛。我和他点头行礼，他用藏语教我念经，拿着我那未曾开光的佛珠教如何转动佛珠，末了还和其他喇嘛介绍我，他们同我行了礼才离去，我想这便是佛缘吧。也曾啃过几本佛教经典，犹记当时还很炫耀与别人分享读后感，现在想来是稍显轻浮，大抵是年少轻狂而已。至于信仰，信仰至高无上,从未停下过追求的步伐，但我不信佛。说来惭愧，我是个无宗教信仰的人，若要让我自己静下来修行顿悟，便是成为近乎羞辱自己的话了。如我这般疯疯颠颠，放荡不羁，没有大毅力之人，所以修行一事，便也不了了之了。　<br>
　　 以为来到拉萨，就离开了俗世，离开了世界的浮华与诱惑，仿佛自己变得干净了不少，心也跟着沉淀了下来。大召寺前让人安神，适合打坐，静思，让思绪飘飞到一切未知。在拉萨的街头慵懒的晒着太阳，能够安静地看会儿云卷云舒，人来人往，想些事情便觉得是极幸福的事情了。阳光微醺的玛吉阿米，来一壶奶香袅袅的酥油茶，捧一本仓央嘉措的诗集，不负如来不负卿。<br>
　　 在八角街的茶馆喧闹中静读，读着前辈们的爱恨情仇亦或人生感悟，贪婪地分享着他们的思想。感觉自己穿越了时空，通过文字，与他们隔世相见，算得上是一件分外美好的事情。欣赏从文先生在跌倒中爬起，拿得起放得下的大丈夫情怀；独爱钟书先生历经风雨看淡名利的归朴境界；钟情志摩先生的高雅灵动和风流多情。感受着他们的感受，悲伤他们的悲伤，纸上相见，默然欢喜。与无言中品尝那一份情怀，从文字里陪他们走过一个个不同的人生，仿佛自己也跟着活了一遭。<br>
　　拉萨街头，我，是怎样的我？我的未来，我的爱情，我的人生……好像离我很远很远，这些过去时光中每日祈盼的东西，都有些模糊了，此刻那样的静美。生如夏花之绚烂，当穿越了绚烂的人生，莅临生命的黄昏时，审视一个个深深浅浅的足迹，宛若一株株盛开的莲！那样的超然，那样的淡定。　<br>
　　喜欢一切的美好，无奈所有的遗憾，但这一切都只是过程，到最后终会到达圆满，只是形式不同而已。所以，你无须感叹，没有一件事情可以把你打垮，也不会有一件事情让你一步登天，慢慢走，慢慢看，生命是一个慢慢累积的过程。</p>
<p>**听说在流年的彼岸　　<br>
有幸福的花瓣　　<br>
要怎么到达？　　<br>
又怎能让欢乐散落心间？　**</p>
<p>**与其抱怨　　<br>
放下尘世的羁绊　　<br>
纵是万水千山   我自一马当先　**</p>
<p>**清风为伍　　雨露作伴　　<br>
虽步履蹒跚　　但勇往直前　**</p>
<p><strong>挥挥手　　潇洒地走　　<br>
来日相见　　<br>
必是一番彩虹般的画面</strong></p>
<p>##转山转水只为与你相见<br>
　　于黄昏的时候，来到拉萨街头，当我站在布达拉宫下时，拉萨的夕阳味道又浓一分。拉长的影子那样兴奋，那般欢快，影子离不开身体，身体离不开灵魂，而灵魂却可以不要身体，且没有影子。你就是我的影子……第一个打通你的电话——表白。人生的第一次表白，你拒绝了我。那一刻有流泪的冲动，想放声痛哭。从一开始，我便明白。海市蜃楼——就是你之于我的全部意义。我何德何能，得你全心全意。你那么高高在上，我却卑微到尘埃里。至始至终，我只想把你埋在心底，一辈子收藏……<br>
　　为了追寻世界万物的因由而活着，是最疯狂的决心吧。可是，我甘愿。晴空之下，必有安处。我一个人吃饭、喝酒、到处走、走走停停。也一个人看书、听歌、自己对话谈心。只是心又飘到了哪里？怎么看也看不清。我想我不仅仅是失去了你。不同的人生，只会相聚一次，没有告别，真好。可是我们还未曾相聚，你就离开了。明明彼此熟悉，为何假装陌生怀念、当初那无知的我们。始终不够当初的我，总是不满足，不知道去珍惜你。你来过一下子，我却怀念一辈子。<br>
　　从一开始就注定的没有结局的东西，可还是义无反顾的开始了，我不清楚我一直认为的那个人是不是真的如我所见到的一般好。徐志摩说，人呐，应该为了某个人而忘了自己，不求同行、不求结果，不求曾经拥有，甚至不求你爱我，只求在我最美的年华遇见你。我知道我在最美的年华错过最美的你。<br>
　　 拉萨的最后的一夜，独坐玛吉阿米，还是门口那个位置，我想告诉你，我很想你。你说过，多年后你若未嫁，我若未娶，我们就结婚吧。你在或者不在，我都在身边；你走或者不走，我都在原点；你唤或者不唤，你都会看见；我是如何坚守你我的每个誓言……这么多年过去了,我还在原地等你，你怎么可以不见了？我爱的你，你现在好吗？什么时候我不再失望，不再观望，没有祈盼。什么时候，我与你无关了。什么时候，我才会一个人静静地开始。<br>
　　我苍白的世界你越走越远，我对自己说一声晚安，然后耳中听着梵唱慢慢睡着。</p>
<p>##一朵花开的时间　　<br>
　　 拉萨街头游荡的日子也是单纯的，没有工作中的纷纷扰扰、勾心斗角，除了每日的吃饭和睡觉，更多的是思想上的自由。记得有一句话这样说：人之所以伟大，来源于思想。这句话我是认同的。每每夜深之时，皓月当空、繁星点点、思想不觉跟着起伏翩翩。前半生的画面如潮水一样在脑海里不断涌现，一些封存已久的记忆似泄了闸的洪水扑面而来。所有的过程与结果都独自品尝，寂静欢喜，悄然忧伤，矫情地说句原来不知不觉中我已走了这么远。　　<br>
　　有人说：喜欢思考的人，多半是孤独的。诚然，很多时候你能看见我发呆的样子，目光迷离、思想游历，仿佛灵魂脱离了身体，翱翔于时空的缝隙，艰难地找寻真正的自己。也曾，一心向佛，追求无我无界，无意识界，乃至无明明界，可是终归徒然，纵然此刻佛离我如此之近。我是一个习惯自己与自己对话的人，认定的事情便想着法地肯定自己。人生兜兜转转，没有谁会陪你一直到最后，能鼓励和支持你的人，永远都是你自己。有时候发现，自己和自己瞎扯，也是一件很满足的事情。<br>
　　 每个爱思考的人，都是有着多重人格的。客观的我和主观的我，在理性的同时知道什么时候该感性，而在感性的时候理性地知道自己的底线在哪里。脑海里时常出现两个我：一个十分顽皮，一个略显成熟。而我更多时候喜欢感性，总觉得活得太明白就没意思了，对待成长有种本能的抗拒。当我更愿意用理性的思维考虑事情的时候，我想便是我成熟之时吧，但愿那天不要来得太快。　　<br>
　　少时看过一篇文章，讲的是身体与灵魂的关系，内容已因为年代久远，大抵忘记了。只是依稀记得那时人生中第一次引发的对灵魂的思考。年少时总爱想一些深奥的问题，长大后，对待这些问题的答案又分外抗拒。人就是这样自我矛盾与纠结。而关于人生，是我至今仍苦苦求索的问题。有时候会突然不可抑制的不安起来，只有在陌生的城市中漂泊才会渐渐**安心。踏上路途，背着那个熟悉的背包，带上那颗说走就走的心，在一切后退的风景中。</p>
<p>**我是一名孤独的流浪者　　<br>
穿着褴褛的衣衫　　<br>
拖着沉重的脚步　　<br>
**</p>
<p><strong>在没有尽头的旅途中 　　<br>
疲惫且倔强地行走着……</strong><br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649148526382.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我想你]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/wo-xiang-ni/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/wo-xiang-ni/">
        </link>
        <updated>2014-06-12T14:30:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>    盛夏的天气，夜里依旧难眠。
    凌晨的深夜，我用心告诉你，我想你了。
     我想念你，多么甜蜜的一句小情话。生活的顾虑，部队的锤炼，让我变得直接，很多时候已经忘却了这句话的意义。                当又一次启口，说：我想念你，心里竟有丝丝的颤动。
    这该是多么的幸福，美好的一切，花都开好了。
    我想念你，是的，以为这个人值得想念，她曾经带给我不一样。于是有很多的事被记得，暗自独处时回味，她的忙碌，她的傻，她的稚气，她的可爱。某些小细节，和那特殊的味道
    幸福就像是片段拼凑的电影，放映在眼前，感人的片段播放了一分钟，感动的气息却流淌了一整集。每个值得纪念的时刻，珍藏的记忆。
    紧握的手可以彼此的温暖，可以一瞬间就断然的决定了一生的幸福，放在彼此的手心，感受着幸福的温度。于是可以安然的做个回应，我很想念你。
    时光是个印记。考验的又何止是想念的温度，平淡不升华。
     幸福的事情，到自己都无法自拔，不必迟迟想念，却无法见面，也无需珍重再见，是知道还有明天的相见。
    她像简单的水一样清澈不见底，清淡自然，然而，是需要彼此的。要让自己快乐，才能让我放心。懂得身上肩负的责任，你的，我的。彼此的。然而，内心谦卑感恩，站得越高，就越要懂得放低自己。越发的安然，内心宁静详和，鲜少波动。但却惟独一直容易被打动。一直记得，有一个人值得你去想念，那不是距离能够丈量的，却是心能触到的地方，所以用心，很用情。
    美好的时日。像是已经迟暮却等待涅槃的感情，觉得只有彼此做伴，才不畏惧缺失离别。彼此关心，让自己的心温暖到如幼童般。彼此想念，在时光的长河里，记录下想念的声音。我们渴求那个美好的未来，值得纪念的每一天，我陪你走过。
    谢谢你，在我想你的时候，刚好也有人在想念我。所以，是的，这一刻我也无所畏惧的坦然回应彼此内心都有想念。
    如果早些遇到你。这时光也必然是美好的。静静的岁月里，又一次对你说出那句话：我想念你。 
</code></pre>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649153138669.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[D20:松多—拉萨]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/d20song-duo-la-sa/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/d20song-duo-la-sa/">
        </link>
        <updated>2014-05-21T14:30:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>⛅：☀  📆：2014.5.21<br>
<strong>我一不小心跌落红尘<br>
在大千世界<br>
一次又一次虔诚的躬身<br>
睡在繁花之上<br>
醒来大雪苍茫<br>
女子给的情最重<br>
杀机也太浓<br>
就一回头<br>
我不是我，你不懂我</strong><br>
　　最后一天，加油，拉萨，我来了。昨天的失意早已抛之脑后。早起的鸟儿有虫吃，而我只能被饿死，因为我睡懒觉，这是一路走来起得最早的一天，7点出发，路上牛羊成群，一副活生生的草原放牧油画，路上人比往常多了很多，还有好几个妹子，没有带干粮，把能吃的都吃了还是没力气（其实就一包榨菜，还有很多大白兔，我努力的吃了好多大白兔），瞬间领先的优势没有了，一口气爬上米拉山10:30，各种拍照，有个美女给我的车当车模！<br>
￼<br>
呵呵，直流口水！美女我爱你！还把海拔5013的po米拉山口给占了，这是我占过海拔最高的po(珠峰上的我就不去了)，哈哈，你们可以吗？<br>
　　等65岁的老爷子到12:00下山还在日多乡吃饭，日多乡有警察叔叔查证件，有个哥们带了户口簿没有身份证被扣下，最后一天被扣下，这什么节奏？为什么之前没有扣下，请大家发挥想象力吧！再次出发骑了50多公里到墨竹工卡盖邮戳，到4600,达孜县休息三次每次不超过10分钟，在4591那个乡拉别人的车把我摔了，车没事，人完好，好人好报吧！那里的藏民看我摔了都很关心的问候，也许是汉族可能只有围观的份。也许是兴奋的原因，今天状态超好，无论什么路况就没低于20码，我一路超了好几批人，哈哈。在建的林拉高级公路（林芝—拉萨）可以说是残酷的破坏高原环境，这反映了现在的中国经济只求利益不计后果的发展基调，心痛不已，默默的骂了一通，继续骑吧，我操！<br>
　　19:30果断杀到拉萨,在拉萨大桥桥头的EMS盖了邮戳，和另一个不太熟悉的哥们直奔布达拉宫，20:00到布达拉宫广场，先拍照，后面鼓起勇气和0491 1347 3601做人生的第一次表白，她拒绝了，理由是方的存在……那刻有流泪的冲动，0491 1347 3601，我是这么的爱你，我会等到你结婚，要么是和我结婚最好，要么和别人结婚我死心，0491 1347 3601，我此刻想说：你没有给过我任何机会……等不到他们，只好玩ingress，占了好多的白po，升级啦！好多的游客打招呼问好，还有一对昆明自驾过来的老夫妇对我竖起大拇指，很多人争着和我的车拍照，旁边那妹子骑友不舒服一直坐着不起，不然就没我什么事了，虽然是女汉子但总比我这汉子强吧，我应该收费，拍一次5块，哈哈。<br>
　　终于在21:00多他们到布达拉宫，然后直奔八角街和之前搭车先到的吴哥汇合，住进尘埃落定，我的滇藏线今夜尘埃落定，没想到的是我住的房间竟是311（0491 1347 3601的生日），难道这是缘分吗？收拾好东西，吃饭，一起喝酒庆祝胜利会师，拉萨啤酒喝了一瓶就感觉晕乎乎的，这么不胜酒力？也许是酒不醉人人自醉吧，尘埃落定，晚安……<br>
<a href="https://drive.google.com/file/d/1SYvRc2JO18xiovdynqHjCzUK7lZr3iO8/view?usp=sharing">https://drive.google.com/file/d/1SYvRc2JO18xiovdynqHjCzUK7lZr3iO8/view?usp=sharing</a><br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649147453319.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[D19:工布江达—松多]]></title>
        <id>https://xfine10.github.io/post/d19gong-bu-jiang-da-song-duo/</id>
        <link href="https://xfine10.github.io/post/d19gong-bu-jiang-da-song-duo/">
        </link>
        <updated>2014-05-20T14:30:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>⛅：☀  📆：2014.5.20<br>
　　又是早起，他们起床收东西，我继续睡觉，谁叫我困？还是去昨晚的万洲面馆吃早点,味道分量价钱非常赞，还给老板拉了几个客，拍了招牌发给路上的骑友，有好的住宿饭店我都会分享扩散，坏的我也会让他臭名远扬，忘了告诉你们我的名字叫雷锋。出发以后似乎不在状态，昨晚凌晨汉三给我打电话没接，他发了几条肉麻的短信给我说事（他要打人，我在睡觉你打就打吧问我干嘛？难道我从西藏跑回来帮你不成？），其中一条和我前前前女友发的好像：“你要死了不接电话。”睡眼惺忪的恍惚间以为女朋友发的。一路骑过来风景不怎么，遇到很多妹子（女汉子），出发不久汉三打电话来说他打人了云云，一说就说几公里，我有个习惯打电话绝对不骑车，我推，我推推，推了几公里，上次昆明的180度大空翻影响深刻，。今天天气闷热，像蒸馒头，加之坡多海拔高，所以落下他们好远，等追上已经很晚了。<br>
　　话说今天520表白日，我得找个妹子表白，我会不会白表啦？事后证明我白表了，完全预料之中的事。预料之外的是最后10公里似乎像高反似乎又不是，头晕因为今天海拔不是很高，总之骑得很慢……我骑啊骑啊，好困，耳边一个声音说我要睡，一个说我要骑……谁也说服不了谁，那就睡骑吧，便骑边睡，似乎头比平时大了好多，眼睛看不远，耳朵听不清，码表上那5码的数一直没变，就这样出去5公里，完完全全没力气踩，下车休息，把所剩无几的葡萄糖喝光，又把事前买的土豪药红景天吃了两颗，这时65岁的曲老赶上来看我这状态停下来，又把他的葡萄糖给我喝，还有大白兔（这是补充能量的好东西），休息了半小时才出发，他一路都骑得很慢等我，我只好努力的踩，中途又休息一次太阳都开始下山了，在里程碑上写了对宏0491 1347 3601的表白，还有其他一些话，路过的骑友玩笑说：“罚款”。<br>
　　再次出发感觉好很多骑在曲老前面，时不时等等他，我们俩最终还是晚他们两小时到松多，松多海拔4283，是这一路住的最高的地方，邮局开门但是没人，叫了好久没人，那我只好“借”来邮戳盖了邮戳，其他骑友看我“借”之后纷纷来借，我成第一个吃螃蟹的人。完了和达哥汇合，住宿上下铺，环境一般，饭菜一般。晚上和某人表白，白表了，睡觉，明天到拉萨……<br>
<a href="https://drive.google.com/file/d/1ru99zh-3sx64amNXRgogMVgGCp63sKre/view?usp=sharing">https://drive.google.com/file/d/1ru99zh-3sx64amNXRgogMVgGCp63sKre/view?usp=sharing</a><br>
<img src="https://xfine10.github.io/post-images/1649147294028.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>